   
\chapter{Szczegółowy opis aplikacji dostępowej}
    \section{Grupa docelowa}
        Aplikacja okienkowa została stworzona, aby zwiększyć dostępność systemu dla osób nie wprawionych w tematy związane z protokołem MQTT. Istnieje pełen przekrój uniwersalnych aplikacji zdolnych do komunikacji za pośrednictwem owego protokołu. Część z nich świetnie naddawałaby się do kooperowania z resztą przygotowanego systemu. Z drugiej strony wszystkie tego typu aplikacje są zazwyczaj nad wyraz rozbudowane oraz wymagają od użytkownika pewnej specyficznej wiedzy i doświadczenia. Z tego też powodu w ramach projektu powstała aplikacja dedykowana opisywanemu systemowi. Gwarantuje ona kompatybilność z resztą elementów zawartych w projekcie jednocześnie posiadając opcje w pełni wykorzystujące wszystkie funkcjonalności systemu. Należy także dodać że projektowana była z myślą o prostocie, intuicyjności w obsłudze i minimalizmie.
        
    \section{Wykorzystana technologia}
        Sprostanie założeniom projektu jest trudnym zadaniem bazując jedynie na standardowych bibliotekach języka C++, ponieważ jednym z kluczowych aspektów projektu jest wykonanie zaawansowanej aplikacji okienkowej. Z tego powodu podjęta została decyzja o wykorzystaniu wysokopoziomowego frameworka, który znacząco uprościłby rozwój oprogramowania. Przykładem takiego rozwiązania jest bardzo popularny i nowoczesny framework QT. Jego niekomercyjna wersja jest w pełni darmowa i dystrybuowana na licencji otwarto źródłowej. Jego głównym przeznaczeniem jest tworzenie niezwykle rozbudowanych aplikacji okienkowych niewielkim nakładem pracy. Wspiera ono pełen przekrój systemów operacyjnych oraz architektur sprzętowych dzięki czemu program opierający się o tą technologię może być z powodzeniem przenoszony na różne urządzenia. Zdecydowanie najciekawszym aspektem tego oprogramowania jest niecodzienny system sygnałów i slotów. Według wielu początkujących programistów jest on nieintuicyjny. Jednakże wraz z korzystaniem z tego rozwiązania i towarzyszącym temu rosnącym doświadczeniem, pogląd ten jest niejednokrotnie rewidowany.  
        
        Poniżej przedstawione jest kilka fragmentów kodu użytego przy budowie aplikacji dostępowej wraz z opisami objaśniającymi wszystkie znajdujące się w nim zawiłości.